係銀行返工又無Home Office的請入

當咁多間銀行都相繼實施work from home嘅時候，點解你仲要繼續返工？尤其係中資銀行，乜撚防禦措施都冇，中信銀行員工終於忍唔住發起聯署信，其他銀行的員工都可以仿效

中信銀行（國際） 武漢肺炎防疫措施聯署
香港正受到武漢肺炎侵襲，人心惶惶。我們希望透過聯署向各高層表達我們作為員工的擔憂。

以下連結附有聯署信，懇請各位中信銀行（國際）的員工透過以
連結聯署，促請管理層在二月四日前對於信內的抗疫措施建議作出回應。

聯署信內容如下：

致各中信銀行（國際）的管理層：

我們一直深信閣下在確保員工的工作安全上，有著責無旁貸的重要角色。但面對近日嚴峻的疫情，公司要求員工在市面口罩供應不足的情況下上班，不單止沒有完善的隔離政策去應對，更沒有實施有效的預防政策以確保員工上下的福祉，我們對此大感失望。

首先，公司要求曾經到過內地的員工自我隔離14天。但若果其同居家屬，或是一起聚會過的朋友曾經到過內地，就只需要自我隔離三天甚至不需要隔離。由於武漢肺炎病毒人傳人的機會極高，而且有四至十九天的潛伏期，要求曾接觸過內地親友，且未渡過潛伏的員工照常上班，並非有效的隔離措施，更大大增加了在公司的員工感染肺炎的風險。

同事與同事之間的接觸固然有感染的風險，但也不可以忽略員工在上班、下班途中的健康風險。本公司的辦公室位於兩處香港最繁忙的地區，除了接近九龍站的辦公室外，每天在繁忙時間由觀塘線或港島線往鰂魚涌的地鐵車廂更是擠滿了人，換言之我們有很大機會在上下班途中，與肺炎患病者於同一車廂之中，受感染的機會極高。

現在一罩難求，有不少同事都面臨口罩短缺的問題，公司要求同事必須戴口罩上班，但卻沒有為員工提供口罩。如果員工真的買不到口罩而卻沒有配帶口罩上班，公司亦沒有適當的檢查和跟進，更沒有口罩儲備給員工使用，因此員工在上班時間內受感染的機會並沒有減低。

其實有不少香港的銀行，都已經實施了在家工作的政策。中信銀行卻遲遲未有相關的配套容許員工在家工作，甚至只有極少數員工能在公司以外的地方連接到公司的網絡，一旦疫情在香港爆發，導致員工不能上班時，公司業務就不能有效地持續，這必定是大家的損失。

要大大減低感染風險，減少員工在工作地方出現的時間，以及同事與同事之間的互相接觸，才是有效的防疫方法。 如今在接近香港的廣東地區以有五百多宗的確診個案，可見公司的隔離政策已經遠遠落後於疫情的進展，若再不主動實現更有效和敏捷的防疫措施，導致員工交叉感染，後果不堪設想。

本着中信集團關愛員工的精神，現鄭重呼籲銀行的高層考慮對所有員工(包括合約及外判商)實施以下的抗疫措施：

1. 容許非核心業務員工在家工作
2. 如一定要上班的員工，實施輪班工作
3. 擴大隔離範圍，曾接觸過內地人的員工必須自我隔離14天
4. 為所有員工全面開通遠端桌面, 讓員工可以在家工作
5. 為需要上班的員工提供口罩
6. 所有的士交通費可以實報實銷，減低必要員工上班途中受感染的機會
7. 員工的懷疑個案確診人數必須透明公布

懇請中信銀行高層於2月４日前作出回應，如有必要我們會考慮以工業行動作出回應。

一班中信銀行（國際）員工

推

上環李寶Chum 海通條女中招
同一橦都要繼續返呀屌你

屌呀
整個聯署罷工啦

仲要口罩都無得拎 唉

狗會琴日聯署完上左報即刻向員工派口罩，好似下星期開始work from home 🍇

Push

721 兩名警員調頭走
為香港人罷工立先例
支封醫護罷工
一齊罷 全港罷

推，要啦屌

渣打銀行五宗罪, 不理員工生死, 假響應金管局要求,扮close分行, 罔顧同事生命安全, 大家小心渣打職員,根本係傳播細菌嘅超級帶菌者.

罪行一： 有個別分行屬於優先理財及普通分行混合, 為咗滿足金管局要求關閉最少20%分行減低全部風險,對外聲稱關閉PB,但係有部份 星星關閉分行仍然開放, 即係指暫停休先理財服務假關閉, 分號員工繼續留喺分行.

罪行二
分行同寫字樓 沒有足夠口罩提供畀同事, 每人每日限用一個, 而且仲要係劣質兩層口罩

罪行三
今日中環DVR training centre ,有保險sales新同事發燒,之後陸續有其他同事出現身體不適，公司安排佢地離開睇醫生,唔隔離同班大約30個同事, 不過同事安危.成班同事而家好驚.

罪行四
有BDO team 高層警告前線切勿星期一請病假,當同事玩野射波,睇完醫生要番公司交假紙先可以走, 話影響分行運作,冇人跑上做生意
公司sent 比BDO 同事
（I need all of u to show me team spirit. Try your best not to ask for adhoc sick leave space to handle those sick leave , and less extra cto can be provided.)

罪行五
尖沙咀分行70個RM, 最少
有一半都係大陸同事,亦有接觸大量大陸人客戶嘅機會, 大陸冇乜意識要戴口罩, 經常唔戴口罩,傳播細菌,唔係話 歧視,根本係保障大家生命安全, 分明了本地同事去死, 好多同事根本擔心會有交叉感染甚至傳播畀屋企人嘅機會.

希望有有心人可以幫手公開事件幫手放上連登或者畀蘋果日報, 幫下前線渣打員工
, 亦保障全港市民生命安全

好多間都係
全部都要

幫推

考唔考慮 分post 開

隨便
Support!

中國建設建行 只關13間分行 其他人流去哂其餘7成分行
同事工作量同take 既risk都倍增
高層拒絕輸班工作 亦拒絕任何compensation arrangement
任由同事自生自滅
小弟多次同同事反映 但個個都怕白色恐怖
唔敢做野
既然係咁 我唯有辭職自保

聽講話中信ICC有人做野發燒要洗樓
有冇FC

推，銀行應該全部唔洗返先岩

有point
分行關啲唔關啲都唔知有乜撚用
橫掂都辭職 直接同高層反映下

中資條命唔值錢架

認同 仲有contractor 只係件object

無聽過
但係中資銀行咁多大陸人有咩出奇

聽聞中信某部門既安排係 就算返過大陸 如果chief xx officer 批准就可以返工
仲要好遲先通知 真係on撚99
我奶左野但係唔知 然後聲稱自己冇症狀咁你俾唔俾我返工好先

你覺得而家個問題係高層唔知咩

知 但係員工有無反應都好重要

piah

銀行bo大部分都冇得home office

好葡萄恆生

同行 表示支持 幫推

東亞每人分到5個口罩，用到下次配給為止

支銀 bo撚 推

加一

加二黑心商家佬

頂到兩日半

下次配級係幾時？

屌，命仔重要定跑數重要啊高層們！

好葡萄匯豐銀行

高層: 梗係跑數緊要啦, NO MONEY NO TALK

我都好葡萄睇清D公司有幾仆街, 係時候轉工啦

依家應該要等爆到收唔到科先有機會停工

當全世界都杯中資，其他銀行就會多左好多人競爭

依家只求公司理下小員工啲命仔

到時停工有撚用呀

咪撚就係 呢D明明係預防措施嚟 你唔做先會大爆 爆完先隔離home office把撚呀？病咗先著衫咁嘅意思呀？

有冇聯絡金總？

推，不理員工死活的公司

Solomon Yue大力推薦 "香港普選計劃"
垃圾政府狗官狗奴才 冇民主政治就冇民生 冇民生就連命都冇!

差2萬快啲入去簽今曰2月1最後1日

請各位喺whatsapp group廣傳

推

一個罩都無派過，屌佢老母！
仲要話爆數，爆佢老母咩，爆疫症就有份啦

爆爆爆，成班高層傻閪咁

中信高層聽日開會傾下點算
話說中招個兩公婆個女係ICC 79/F返工

係佢老豆老母中咗招
FC by中信高層

不如搞大佢？ 呢到有黑心企業list

搵錢最緊要，低下層理尻得你死

中資公司真係好危險

係 好多以為Back office 就可以home office
唔係囉 大部分都一定要返 因為customer data 問題
又冇right 可以係屋企做
總之home office = 唔駛做 = 返工啦你

diu 早知話屋企人返過大陸啦 都唔駛Fc 既

口罩又無 仲要營業時間都無變當員工唔係人

Remote Desktop 唔得？

大把返完大陸既同事返黎冇帶口罩

啱啱個星期可以home office嘅巴打
你哋收到消息下星期咩安排未？

正視聽！工作場所內，口罩係由僱主提供，並非僱員自備

聽聞好多台資bank都要被迫返工，又冇WFH嘅access, 仲衰過中資

Customer Data Protection 係唔會俾你VPN架

好人好者點會做中信

我知你講邊間

上海商業銀行嘛
連口罩都唔派，一個都冇

金鐘台資元X銀行，自我隔離14日要扣自己假
又零口罩提供，零洗手液

獅子BO好多都可以home

漏媒氣先熄火

今次三大都算係咁

boc跟到匯恒水平仲有津貼

好過其他中資好多

朋友做花旗仆晒街

之前仲吸左咁多黃客

最撚無良

花旗照常返工？

花旗 咩安排回應都無阿 Dklm
所有野照舊 做撚到你中招為止

樓主有咩最新情況?

今日有回應：每條team都分左幾group, 有一group 人長期要返office 返工冇得WFH 好撚慘
最戇鳩係話WFH安排只係維持3日，唔撚係覺得3日後就無風險下馬